proof/correctness/FinalTreeHashProof.ec
@@ -1,0 +1,938 @@
+lemma impl_and_L (a b : bool) : (true => (a /\ b)) => a by [].
+lemma impl_and_R (a b : bool) : (true => (a /\ b)) => b by [].
+lemma false_eq (b : bool) : false = b => !b by [].
+
+swap {1} 2 -1.
+
+seq 1 2 : (
+    #{/~sub ots_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3}pre /\ sub ots_addr{1} 0 5 = sub address{2} 0 5
+).
+    + inline {1}; auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25. 
+      rewrite /set_ots_addr /set_type.
+      do split; (
+         apply (eq_from_nth witness); [by rewrite !size_sub | rewrite size_sub // => i?];
+         rewrite !nth_sub //= !get_setE //
+      ).
+         * do (rewrite ifF 1:/#).
+           have ->: ltree_addr{1}.[i] = nth witness (sub ltree_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H21 nth_sub.
+         * do (rewrite ifF 1:/#).
+           have ->: node_addr{1}.[i] = nth witness (sub node_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H22 nth_sub.
+         * case (i = 4) => ?.
+              - by rewrite -H25 to_uintK.
+              - do 3! (rewrite ifF 1:/#).
+                case (i = 3) => [/# |?].
+                have ->: ots_addr{1}.[i] = nth witness (sub ots_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub /#.
+                rewrite H20 nth_sub /#.
+
+seq 1 0 : (#pre /\ ltree_addr{1}.[4] = W32.of_int (s{2} + i{2})).
+    + inline {1}; auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 *.
+      split.
+         * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub.
+           rewrite size_sub // => i?.
+           rewrite !nth_sub // get_setE // ifF 1:/# /=.
+           have ->: ltree_addr{1}.[i] = nth witness (sub ltree_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H20 nth_sub.
+         * by rewrite -H24 to_uintK.
+
+(* ========================================================================================================================================================= *)
+seq 1 4 : (
+  #{/~sub ots_addr{1} 0 5 = sub address{2} 0 5}
+   {/~ltree_addr{1}.[4] = (of_int (s{2} + i{2}))%W32}pre /\
+   val node{2} = to_list buf{1} /\ 
+   sub ots_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3
+).
+    + inline {1} M(Syscall).__gen_leaf_wots_ M(Syscall)._gen_leaf_wots M(Syscall).__gen_leaf_wots.             
+
+      seq 22 0 : (
+        #pre /\
+        sk_seed2{1} = sk_seed{1} /\
+        pub_seed2{1} = pub_seed{1} /\
+        ots_addr2{1} = ots_addr{1} /\
+        ltree_addr2{1} = ltree_addr{1}
+      ); first by auto.
+      
+      seq 1 1 : (
+        #{/~ots_addr2{1} = ots_addr{1}}pre /\ 
+        pk{1} = DecodeWotsPk pk{2} /\
+        ots_addr2{1}.[0] = address{2}.[0] /\
+        ots_addr2{1}.[1] = address{2}.[1] /\
+        ots_addr2{1}.[2] = address{2}.[2] /\
+        ots_addr2{1}.[3] = W32.zero 
+      ).
+         * exists * sk_seed2{1}, pub_seed2{1}, ots_addr2{1}, address{2}.
+           elim * => P3 P4 P5 P6.
+           call {1} (pkgen_results P3 P4 P5 P6) => [/# |].
+           auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 *.
+           split => [| /#].
+           move => k*.
+           have ->: P5.[k] = nth witness (sub P5 0 5) k by rewrite nth_sub.
+           rewrite H25 nth_sub /#.
+
+      seq 0 2 : (
+          #{/~sub ots_addr{1} 0 5 = sub address{2} 0 5}pre /\ 
+          sub ltree_addr2{1} 0 5 = sub address{2} 0 5
+      ).
+         * auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28 H29 *.
+           rewrite /set_ltree_addr /set_type.
+           do split; (
+              apply (eq_from_nth witness); [by rewrite !size_sub | rewrite size_sub // => i?];
+              rewrite !nth_sub // !get_setE //=
+           ).
+               - do (rewrite ifF 1:/#).
+                 have ->: ltree_addr{1}.[i] = nth witness (sub ltree_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+                 by rewrite H20 nth_sub.
+               - do (rewrite ifF 1:/#).
+                 have ->: node_addr{1}.[i] = nth witness (sub node_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+                 by rewrite H21 nth_sub.
+               - case (i = 4) => [-> /# |?].
+                 case (i = 3) => [-> /# |?].
+                 do (rewrite ifF 1:/#).
+                 have ->: ltree_addr{1}.[i] = nth witness (sub ltree_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub /#.
+                 by rewrite H20 nth_sub /#.
+      
+      seq 1 1 : (
+          #{/~ltree_addr2{1} = ltree_addr{1}}pre /\ 
+          to_list leaf1{1} = val node{2} /\
+          ltree_addr2{1}.[0] = address{2}.[0] /\
+          ltree_addr2{1}.[1] = address{2}.[1] /\
+          ltree_addr2{1}.[2] = address{2}.[2] /\
+          ltree_addr2{1}.[3] = W32.one
+      ).
+         * exists * pk{1}, ltree_addr2{1}, pub_seed2{1}.
+           elim * => P0 P1 P2.
+           call (ltree_correct P0 P2 P1) => [/# |].
+           auto => /> &1 &2 *; split; [apply enc_dec_wots_pk => /# | smt(addr_sub_5)].
+
+      auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28 H29 H30 H31 H32 H33 H34 *.
+      do split.
+         * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub.
+           rewrite size_sub // => i?. 
+           rewrite !nth_sub /#.
+         * by rewrite H31.
+         * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub.
+           rewrite size_sub // => i?. 
+           rewrite !nth_sub /#.
+(* ========================================================================================================================================================= *)
+ 
+wp => /=. (* simplifies #post *)
+
+seq 2 0 : (#pre /\ to_uint t64{1} = offset{2} * 32).
+    + auto => /> &1 &2 *.
+      rewrite to_uintM of_uintK /#.  
+
+seq 3 3 : (
+          #{/~offset{2} < size heights{2}}
+           {/~to_uint t64{1} = offset{2} * 32}pre /\
+           1 <= offset{2} <= size heights{2} 
+).
+    + wp.
+      exists * _stack{1}, buf{1}, t64{1}; elim * => P3 P4 P5.
+      call {1} (memcpy_u8u8_3_352_32_post P3 P4 P5).
+      auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 *.
+      do split; 1,2: by smt().
+      move => ?? result H34 H35 H36. 
+      do split.
+          * rewrite to_uintD /#.
+          * smt().
+          * smt(). 
+          * rewrite size_put /#.
+          * by rewrite size_put.
+          * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub_list 1:/# size_map size_sub /#.
+            rewrite size_map size_sub 1:/# => i?.
+            rewrite (nth_map witness).
+              - rewrite size_sub /#.
+            rewrite nth_sub 1:/# /= /sub_list nth_mkseq 1:/# /= nth_put 1:/# get_setE.
+              - smt(@W64 pow2_64).
+            case (to_uint offset{1} = i) => [<- |?].
+              - by rewrite ifT 1:#smt:(@W64 pow2_64).
+              - rewrite ifF 1:#smt:(@W64 pow2_64).
+                have ->: nth witness heights{2} i = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) i by rewrite /sub_list nth_mkseq 1:/#.
+                rewrite -H13 (nth_map witness).
+                  * rewrite size_sub /#.
+                rewrite nth_sub /#.
+          * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+            rewrite size_sub 1:/# => i?.
+            rewrite nth_sub 1:/# /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+              - pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                pose L := (map NBytes.val  (put stack{2} (to_uint offset{1}) node{2})).
+                rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map size_put H7 d_val h_val /= => j?.
+                rewrite (nth_map witness); [rewrite size_put /# |].
+                by rewrite valP.
+            rewrite (nth_map witness).
+              - rewrite size_put /#.
+            rewrite nth_put 1:/#.
+            case (to_uint offset{1} = i %/ n) => H.
+              - rewrite H25 get_to_list -H35 /#.
+              - rewrite H34 1:/#.
+                have ->: P3.[i] = nth witness (sub P3 0 (n * to_uint offset{1})) i by rewrite nth_sub /#.
+                rewrite H14 /sub_list nth_mkseq 1:/# /nbytes_flatten /= (nth_flatten witness n).
+                  * pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                    pose L := (map NBytes.val stack{2}).
+                    rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H7 d_val h_val /= => j?.
+                    by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP.
+                by rewrite (nth_map witness) 1:/#.
+          * smt(nth_put).
+          * smt().
+          * rewrite size_put /#.
+ 
+conseq (: 
+  t{2} = to_uint target_height{1} /\ 0 <= t{2} <= h /\ (* target height *)
+  s{2} = to_uint start_index{1} /\ 0 <= s{2} <= h /\ (* start index *)
+  offset{2} = to_uint offset{1} /\ (i{2} <> 0 => 0 < offset{2}) /\ (* offset *)
+  size stack{2} = h %/ d + 1 /\  size heights{2} = h %/ d /\
+  to_uint i{1} = i{2} /\ i{2} <= to_uint target_height{1} /\ 0 <= i{2} <= 2 ^ t{2} /\ (* i *)
+  to_uint upper_bound{1} = 2 ^ t{2} /\
+  sk_seed{2} = (insubd (to_list sk_seed{1}))%NBytes /\
+  pub_seed{2} = (insubd (to_list pub_seed{1}))%NBytes /\
+  val node{2} = to_list buf{1} /\ 
+
+  ots_addr{1}.[3] = W32.zero /\        (* addr type *)
+  ltree_addr{1}.[3] = W32.one /\       (* addr type *)
+  node_addr{1}.[3] = (of_int 2)%W32 /\ (* addr type *)
+  node_addr{1}.[4] = W32.zero /\       (* padding   *)
+
+  sub ots_addr{1} 0 3   = sub address{2} 0 3 /\
+  sub ltree_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3 /\
+  sub node_addr{1} 0 3  = sub address{2} 0 3 /\
+
+  1 <= offset{2} /\ offset{2} <= size heights{2} (* other stuff *) /\
+
+  map W32.to_uint (sub heights{1} 0 offset{2}) = sub_list heights{2} 0 offset{2} /\ (* <---- aparece em baixo como um forall => mais util em algumas provas *)
+  sub _stack{1} 0 (n * offset{2})              = sub_list (nbytes_flatten stack{2}) 0 (n * offset{2}) /\
+
+  (forall (k : int), 0 <= k < offset{2} => 0 <= nth witness heights{2} k < XMSS_FULL_HEIGHT) /\ 
+
+  (forall (k : int), 0 <= k < offset{2} => W32.to_uint heights{1}.[k] = nth witness heights{2} k)
+  ==> 
+  _
+).
+    + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26?.
+      move => k??.
+      have ->: nth witness heights{2} k = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) k by rewrite /sub_list nth_mkseq /#.
+      rewrite -H12 (nth_map witness).
+         - rewrite size_sub /#.
+      rewrite nth_sub /#.
+
+seq 0 1 : (
+    #{/~sub node_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3}pre /\ 
+    sub node_addr{1} 0 4 = sub address{2} 0 4 /\ 
+    address{2}.[4] = W32.zero 
+).
+    + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23*.
+      do split; (
+            apply (eq_from_nth witness); 
+                  [by rewrite !size_sub | rewrite size_sub // => i?];
+                  rewrite /set_type !nth_sub //= !get_setE // 
+      ).
+        - do (rewrite ifF 1:/#).          
+          have ->: address{2}.[i] = nth witness (sub address{2} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+          by rewrite -H16 nth_sub.
+        - do (rewrite ifF 1:/#).
+          have ->: address{2}.[i] = nth witness (sub address{2} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+          by rewrite -H17 nth_sub.
+        - case (i = 3) => [/# | ?].
+          have ->: address{2}.[i] = nth witness (sub address{2} 0 3) i by rewrite nth_sub /#.
+          by rewrite -H18 nth_sub /#.
+ 
+seq 1 0 : (
+    #pre /\ 
+    (((cond{1} = W8.one) => (2 <= offset{2} /\ heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = heights{1}.[to_uint offset{1} - 1]))) /\
+    (((2 <= offset{2} /\ heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = heights{1}.[to_uint offset{1} - 1]) => (cond{1} = W8.one)))
+).
+    + ecall {1} (treehash_condition_correct heights{1} offset{1}).
+      auto => /> &1 &2 /#.
+
+ 
+
+while (#{/~val node{2} = to_list buf{1}}pre); last first.
+    + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27.
+      do split; first by smt().
+        - move => Ha.
+          have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq  /#.
+          have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 2) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 2) by rewrite /sub_list nth_mkseq  /#.
+          rewrite -H20.
+          do 2! (rewrite (nth_map witness); [by rewrite size_sub /# | rewrite nth_sub 1:/# /=]) => Hb.
+          apply H27.
+          split => //.
+          smt(@W32 pow2_32).
+        - move => _stack_L cond_L heights_L node_addr_L offset_L address_R heights_R stack_R. 
+          move => H28 H29 H30 H31 H32 H33 H34 H35 H36 H37 H38 H39 H40 H41 H42 H43 H44 H45. 
+          do split.
+             + smt().
+             + smt().
+             + admit. (* 0 <= to_uint offset_L => to_uint offset_L < size heights_R *)
+             + smt().
+             + smt(@W32 pow2_32 @IntDiv).
+             + admit. (* FIXME: Esta hipotese e falsa ==> remover do invariante *) (* to_uint i{1} + 1 <= to_uint target_height{1} *)
+             + rewrite to_uintD /#.
+             + apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub.
+               rewrite size_sub // => i?.
+               rewrite !nth_sub // ; smt(sub_k).
+             + rewrite ultE; smt(@W32 pow2_32 @IntDiv).
+             + rewrite ultE to_uintD /#.
+ 
+seq 5 1 : (#pre /\ tree_idx{1} = tree_index{2}).
+    + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 *. 
+      rewrite (: 31 = 2^5 - 1) 1:/# and_mod // /(`>>`) to_uint_truncateu8.
+      rewrite !of_uintK.
+      congr; first by rewrite - to_uintK to_uintD_small 1:/#.
+      have ->: to_uint (heights{1}.[to_uint (offset{1} - W64.one)] + W32.one) = nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) + 1; last by smt(modz_small).
+      have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq /#.
+      rewrite -H19 (nth_map witness).
+         * rewrite size_sub /#.
+      rewrite nth_sub 1:/# /=.
+      have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by smt(@W64 pow2_64). (* This smt fails sometimes *)
+      rewrite to_uintD /#.
+
+seq 2 2 : (#pre /\ sub node_addr{1} 0 7 = sub address{2} 0 7).
+    + inline {1}. auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 *.
+      rewrite /set_tree_height /set_tree_index.
+      do split; (
+             apply (eq_from_nth witness); [by rewrite !size_sub | rewrite size_sub // => i?]; 
+             rewrite !nth_sub // get_setE //
+      ).
+         * rewrite ifF 1:/# /= get_setE // ifF 1:/# /=.
+           have ->: ots_addr{1}.[i] = nth witness (sub ots_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H15 nth_sub.
+         * rewrite ifF 1:/# /= get_setE // ifF 1:/# /=.
+           have ->: ltree_addr{1}.[i] = nth witness (sub ltree_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H16 nth_sub.
+         * rewrite ifF 1:/# /= get_setE // ifF 1:/# /=.
+           rewrite get_setE // ifF 1:/# get_setE // ifF 1:/#.
+           have ->: node_addr{1}.[i] = nth witness (sub node_addr{1} 0 4) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H23 nth_sub.
+         * rewrite get_setE //.
+           case (i = 6) => [-> // |?].
+           rewrite ifF //.
+           case (i = 5) => [-> //= |?].
+              - have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by smt(@W64 pow2_64). (* Obs: this smt fails sometimes *)
+                have ->: (nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1)) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq 1:/#.
+                rewrite -H19 (nth_map witness); [rewrite size_sub /# |].
+                by rewrite nth_sub 1:/# to_uintK.    
+           case (i = 4) => [-> /= | ?].
+              - by rewrite H14 H24.
+           rewrite ifF 1:/# get_setE // ifF 1:/# get_setE // ifF 1:/# /=.
+           have ->: node_addr{1}.[i] = nth witness (sub node_addr{1} 0 4) i by rewrite nth_sub // /#.
+           rewrite H23 nth_sub //#.
+
+seq 3 0 : (#pre /\ to_uint t64{1} = (offset{2} - 2) * 32).
+          + auto => /> &1 &2 *.
+            rewrite to_uintM to_uintB 2:/# uleE /#.
+
+seq 1 2 : (#pre /\ to_list buf2{1} = val node0{2} ++ val node1{2}).
+          + wp.
+            ecall {1} (memcpy_u8u8_2_64_352_post buf2{1} _stack{1} t64{1}).
+            skip => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28 H29 result ->.
+            apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_cat size_sub // !valP n_val.
+            rewrite size_sub // => i?.
+            rewrite nth_sub //.
+            case (0 <= i < 32) => ?.
+               - rewrite nth_cat valP ifT 1:/#.
+                 have ->: _stack{1}.[to_uint t64{1} + i] = nth witness (sub _stack{1} 0 (n * to_uint offset{1})) (to_uint t64{1} + i) by rewrite nth_sub 1:/# /=.
+                 rewrite H20 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+                    + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                      pose L := (map NBytes.val stack{2}).
+                      rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H5 => j?.
+                      by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP.
+                 rewrite (nth_map witness) 1:/# H29 /#.                     
+            (* At this point, 32 <= i < 64 *)
+            rewrite nth_cat valP ifF 1:/#.
+                 have ->: _stack{1}.[to_uint t64{1} + i] = nth witness (sub _stack{1} 0 (n * to_uint offset{1})) (to_uint t64{1} + i) by rewrite nth_sub 1:/# /=.
+                 rewrite H20 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+                    + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                      pose L := (map NBytes.val stack{2}).
+                      rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H5 => j?.
+                      by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP.
+                 rewrite (nth_map witness) 1:/# H29 /#.    
+
+seq 1 1 : (#{/~val node{2} = to_list buf{1}}pre /\ val new_node{2} = to_list buf{1}).
+          + inline {1} M(Syscall).__thash_h_ M(Syscall)._thash_h; wp; sp.
+            exists * node0{2}, node1{2}, pub_seed1{1}, addr0{1}, address{2}.
+            elim * => P0 P1 P2 P3 P4. 
+            call (rand_hash_results P0 P1 P2 P3 P4) => [/# |].
+            skip => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H29 H30 H31. 
+            do split.
+               * rewrite /merge_nbytes_to_array tP => j?.
+                 rewrite initiE //=.
+                 by case (0 <= j < 32) => ?; rewrite -get_to_list H31 nth_cat valP n_val; [rewrite ifT 1:/# | rewrite ifF 1:/#].
+               * smt(sub_k).
+               * move => H32 H33 resultImpl resultSpec H34 H35.
+                 do split.
+                    - smt().
+                    - by rewrite H35.
+                    - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub. 
+                      rewrite size_sub // => i?. 
+                      rewrite !nth_sub //#. 
+                    - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub. 
+                      rewrite size_sub // => i?. 
+                      rewrite !nth_sub //#. 
+                    - by rewrite H34.
+
+seq 5 2 : (#{/~val new_node{2} = to_list buf{1}}pre).
+          + wp. 
+            ecall {1} (memcpy_u8u8_3_352_32_post _stack{1} buf{1} t64{1}).
+            auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28 H29 H30 H31.
+            do split.
+              * rewrite to_uintM of_uintK /=.
+                smt(@W64 pow2_64).
+              * rewrite to_uintM of_uintK /=.
+                smt(@W64 pow2_64).
+              * move => H32 H33 stackRes.  
+                have ->: to_uint ((offset{1} - (of_int 2)%W64) * (of_int 32)%W64) = (to_uint offset{1} - 2) * 32 by rewrite to_uintM of_uintK /=; smt(@W64 pow2_64). 
+                move => H34 H35 H36. 
+                do split.
+                     - rewrite to_uintB 2:/# uleE /#.
+                     - smt().
+                     - rewrite size_put /#.
+                     - smt().
+                     - smt().
+                     - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_map size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+                       rewrite size_map size_sub 1:/# => i?.
+                       rewrite (nth_map witness). 
+                             + rewrite size_sub /#.
+                       rewrite nth_sub 1:/# /=.
+                       have ->: to_uint heights{1}.[i] = nth witness (map W32.to_uint (sub heights{1} 0 (to_uint offset{1}))) i.
+                             + rewrite (nth_map witness); [by rewrite size_sub /# |].
+                               rewrite nth_sub /#.
+                       rewrite H19 /sub_list !nth_mkseq /#.
+                     - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+                       rewrite size_sub 1:/# => i?.
+                       rewrite nth_sub 1:/# /= /sub_list nth_mkseq 1:/# /nbytes_flatten /= (nth_flatten witness n).
+                             + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                               pose L := (map NBytes.val (put stack{2} (to_uint offset{1} - 2) new_node{2})). 
+                               rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map size_put H5 => j?.
+                               rewrite (nth_map witness).
+                                    * rewrite size_put /#.
+                               by rewrite valP.
+                       rewrite (nth_map witness) 1:#smt:(size_put) nth_put 1:/#.
+                       case (to_uint offset{1} - 2 = i %/ n) => ?.
+                             + rewrite H31 get_to_list /#.
+                       rewrite H34 1:/#.
+                       have ->: _stack{1}.[i] = nth witness (sub _stack{1} 0 (n * to_uint offset{1})) i by rewrite nth_sub /#.
+                       rewrite H20 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+                             + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                               pose L := (map NBytes.val stack{2}). 
+                               rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H5 => j?.
+                               by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP n_val.
+                       rewrite (nth_map witness) /#.
+                     - smt().
+                     - smt().
+                     - admit. (* 2 <= to_uint offset{1} - 1 ==> Experimentar meter isto no invariante do ciclo interior *)
+                     - have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by rewrite to_uintB 2:/# uleE /#.
+                       simplify.
+                       admit.
+                     - admit.
+                     - 
+ 
+
+
+                     - admit. (* 2 <= to_uint offset{1} - 1 *)
+                     - admit.
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+(* Remove redundant statement in #post *) 
+conseq (: 
+  _ 
+  ==>
+  t{2} = to_uint target_height{1} /\
+  0 <= t{2} /\
+  t{2} <= h /\
+  s{2} = to_uint start_index{1} /\
+  0 <= s{2} /\
+  s{2} <= h /\
+  offset{2} = to_uint offset{1} /\
+  (i{2} + 1 <> 0 => 0 < offset{2}) /\
+  0 <= offset{2} /\
+  offset{2} < size heights{2} /\
+  size stack{2} = h %/ d + 1 /\
+  size heights{2} = h %/ d /\
+  0 <= i{2} + 1 /\
+  i{2} + 1 <= 2 ^ t{2} /\
+  i{2} + 1 <= to_uint target_height{1} /\
+  to_uint i{1} + 1 = i{2} + 1 /\
+  to_uint upper_bound{1} = 2 ^ t{2} /\
+  sk_seed{2} = (insubd (to_list sk_seed{1}))%NBytes /\
+  pub_seed{2} = (insubd (to_list pub_seed{1}))%NBytes /\
+  map W32.to_uint (sub heights{1} 0 offset{2}) = sub_list heights{2} 0 offset{2} /\
+  sub _stack{1} 0 (n * offset{2}) = sub_list (nbytes_flatten stack{2}) 0 (n * offset{2}) /\
+  (forall (k : int), 0 <= k < offset{2} => 0 <= nth witness heights{2} k < XMSS_FULL_HEIGHT) /\
+  ots_addr{1}.[3] = W32.zero /\
+  ltree_addr{1}.[3] = W32.one /\
+  node_addr{1}.[3] = (of_int 2)%W32 /\
+  node_addr{1}.[4] = W32.zero /\
+  sub ots_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3 /\
+  sub ltree_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3 /\
+  sub node_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3
+); last by admit.
+auto => &1 &2 *.
+do split.
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+rewrite to_uintD /#.
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+rewrite ultE. smt(pow2_bound).
+ /#.
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+smt().
+
+smt(pow2_bound).
+
+
+(* ========================================================= tou aqui *)
+ 
+while (#{/~val node{2} = to_list buf{1}}pre); first by admit.
+    + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26.
+      do split.
+        - smt().
+        - move => Ha.
+          have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq  /#.
+          have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 2) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 2) by rewrite /sub_list nth_mkseq  /#.
+          rewrite -H20.
+          do 2! (rewrite (nth_map witness); [by rewrite size_sub /# | rewrite nth_sub 1:/# /=]) => Hb.
+          apply H26.
+          split => //.
+          smt(@W32 pow2_32).
+        - move => _stack_L cond_L heights_L node_addr_L offset_L address_R heights_R stack_R. 
+          move => H27 H28 H29 H30 H31 H32 H33 H34 H35 H36 H37 H38 H39 H40 H41 H42 H43. 
+          do split.
+            + smt().
+            + smt().
+            + admit. (* to_uint offset_L < size heights_R ====> offset e < na #post mas <= na pre *)
+            + smt().
+            + admit. (* to_uint i{1} + 1 <= 2 ^ to_uint target_height{1} *)
+            + admit. (* to_uint i{1} + 1 <= to_uint target_height{1} *)
+            +
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+
+while (
+    (* Obs: This invariant is the same as #{/~val node{2} = to_list buf{1}}pre *)
+    (* O i nao esta entre 0 e 2^t fechado. Esta entre 0 e 2^t aberto pq i+=1 so e feito depois deste ciclo terminar *)
+
+    0 <= t{2} <= h /\
+    t{2} = to_uint target_height{1} /\
+    to_uint upper_bound{1} = 2 ^ t{2} /\
+  
+    s{2} = to_uint start_index{1} /\
+    0 <= s{2} <= h /\
+  
+    offset{2} = to_uint offset{1} /\
+    (i{2} <> 0 => 0 < offset{2}) /\
+    1 <= offset{2} <= size heights{2} /\ (* This comes from the invariant of the outer loop *)
+
+    size stack{2} = h %/ d + 1 /\
+    size heights{2} = h %/ d /\
+
+    to_uint i{1} = i{2} /\
+    i{2} <= to_uint target_height{1} /\
+    0 <= i{2} <= 2 ^ t{2} /\
+    
+    sk_seed{2} = (insubd (to_list sk_seed{1}))%NBytes /\
+    pub_seed{2} = (insubd (to_list pub_seed{1}))%NBytes /\
+  
+    ots_addr{1}.[3] = W32.zero /\
+    ltree_addr{1}.[3] = W32.one /\
+    node_addr{1}.[3] = (of_int 2)%W32 /\
+    node_addr{1}.[4] = W32.zero /\
+    sub ots_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3 /\
+    sub ltree_addr{1} 0 3 = sub address{2} 0 3 /\
+    sub node_addr{1} 0 4 = sub address{2} 0 4 /\
+
+    map W32.to_uint (sub heights{1} 0 offset{2}) = sub_list heights{2} 0 offset{2} /\
+    sub _stack{1} 0 (n * offset{2}) = sub_list (nbytes_flatten stack{2}) 0 (n * offset{2}) /\
+
+    (forall (k : int), 0 <= k < offset{2} => 0 <= nth witness heights{2} k && nth witness heights{2} k < XMSS_FULL_HEIGHT) /\
+    (forall (k : int), 0 <= k < offset{2} => to_uint heights{1}.[k] = nth witness heights{2} k) /\
+
+    (cond{1} = W8.one) = (2 <= offset{2} /\ heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = heights{1}.[to_uint offset{1} - 1])
+); last first.
+          + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25.
+            do split. 
+               - smt().
+               - move => H27 H28. 
+                 rewrite H25. 
+                 split => [/# |].
+                 have ->: heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = W32.of_int (nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 2)).
+                    * have ->: heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = W32.of_int (nth witness (map W32.to_uint (sub heights{1} 0 (to_uint offset{1}))) (to_uint offset{1} - 2)).
+                         + rewrite (nth_map witness); [rewrite size_sub /# | by rewrite nth_sub 1:/#].
+                      by rewrite H20 /sub_list nth_mkseq 1:/#.
+                 have ->: heights{1}.[to_uint offset{1} - 1] = W32.of_int (nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1)).
+                    * have ->: heights{1}.[to_uint offset{1} - 1] = W32.of_int (nth witness (map W32.to_uint (sub heights{1} 0 (to_uint offset{1}))) (to_uint offset{1} - 1)).
+                         + rewrite (nth_map witness); [rewrite size_sub /# | by rewrite nth_sub 1:/#].
+                      by rewrite H20 /sub_list nth_mkseq 1:/#.
+                 rewrite H28 /#.
+               - move => stackImpl condImpl heightsImpl node_addr offsetImpl addrSpec heightsSpec stackSpec.
+                 move => H28 H29 H30 H31 H32 H33 H34 H35 H36 H37 H38 H39 H40 H41 H42 H43 H44 *. 
+
+
+
+
+                 do split.
+                    * smt().
+                    * smt().
+                    * rewrite H34 d_val h_val /=. admit.
+                    * smt(). 
+                    * smt(@W64 pow2_64 @IntDiv). 
+                    * admit.
+                    * rewrite to_uintD /#.
+                    * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub.
+                      rewrite size_sub // => i?.
+                      rewrite !nth_sub //=.
+                      have ->: node_addr.[i] = nth witness (sub node_addr 0 4) i by rewrite nth_sub /#.
+                      rewrite H43 nth_sub /#.
+                    * rewrite ultE to_uintD_small 1:/# /= /#. 
+                    * rewrite ultE to_uintD_small 1:/# /= /#. 
+               
+seq 5 1 : (#pre /\ tree_idx{1} = tree_index{2}).
+    + auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 *. 
+      rewrite (: 31 = 2^5 - 1) 1:/# and_mod // /(`>>`) to_uint_truncateu8.
+      rewrite !of_uintK.
+      congr; first by rewrite - to_uintK to_uintD_small 1:/#.
+      have ->: to_uint (heights{1}.[to_uint (offset{1} - W64.one)] + W32.one) = nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) + 1; last by smt(modz_small).
+      have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq /#.
+      rewrite -H19 (nth_map witness).
+         * rewrite size_sub /#.
+      rewrite nth_sub 1:/# /=.
+      have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by smt(@W64 pow2_64). (* This smt fails sometimes *)
+      rewrite to_uintD /#.
+
+seq 2 2 : (#pre /\ sub node_addr{1} 0 7 = sub address{2} 0 7).
+    + inline {1}. auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25.
+      rewrite /set_tree_height /set_tree_index.
+      do split; (
+             apply (eq_from_nth witness); [by rewrite !size_sub | rewrite size_sub // => i?]; 
+             rewrite !nth_sub // get_setE //
+      ).
+         * rewrite ifF 1:/# /= get_setE // ifF 1:/#.
+           have ->: ots_addr{1}.[i] = nth witness (sub ots_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H14 nth_sub.
+         * rewrite ifF 1:/# /= get_setE // ifF 1:/#.
+           have ->: ltree_addr{1}.[i] = nth witness (sub ltree_addr{1} 0 3) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H15 nth_sub.
+         * rewrite ifF 1:/# /= get_setE // ifF 1:/#.
+           rewrite get_setE // ifF 1:/# get_setE // ifF 1:/#.
+           have ->: node_addr{1}.[i] = nth witness (sub node_addr{1} 0 4) i by rewrite nth_sub.
+           by rewrite H22 nth_sub.
+         * rewrite get_setE //.
+           case (i = 6) => [-> // |?].
+           rewrite ifF //.
+           case (i = 5) => [-> //= |?].
+              - have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by smt(@W64 pow2_64). (* Obs: this smt fails sometimes *)
+                have ->: (nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1)) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq 1:/#.
+                rewrite -H18 (nth_map witness); [rewrite size_sub /# |].
+                by rewrite nth_sub 1:/# to_uintK.    
+           case (i = 4) => [-> /= | ?].
+              - admit. (* FIXME: Need more info here ==> from the precondition of the equiv *)
+           rewrite ifF 1:/# get_setE // ifF 1:/# get_setE // ifF 1:/# /=.
+           have ->: node_addr{1}.[i] = nth witness (sub node_addr{1} 0 4) i by rewrite nth_sub // /#.
+           rewrite H22 nth_sub //#.
+
+seq 3 0 : (#pre /\ to_uint t64{1} = (offset{2} - 2) * 32).
+          + auto => /> &1 &2 *.
+            rewrite to_uintM to_uintB 2:/# uleE /#.
+
+seq 1 2 : (#pre /\ to_list buf2{1} = val node0{2} ++ val node1{2}).
+          + wp.
+            ecall {1} (memcpy_u8u8_2_64_352_post buf2{1} _stack{1} t64{1}).
+            skip => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 result ->.
+            (* Obs: A seta refere se a hipotese to_list result.`1 = sub _stack{1} (to_uint t64{1}) 64 *)
+            apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_cat size_sub // !valP n_val.
+            rewrite size_sub // => i?.
+            rewrite nth_sub //.
+            case (0 <= i < 32) => ?.
+               - rewrite nth_cat valP ifT 1:/#.
+                 have ->: _stack{1}.[to_uint t64{1} + i] = nth witness (sub _stack{1} 0 (n * to_uint offset{1})) (to_uint t64{1} + i) by rewrite nth_sub 1:/# /=.
+                 rewrite H19 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+                    + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                      pose L := (map NBytes.val stack{2}).
+                      rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H5 => j?.
+                      by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP.
+                 rewrite (nth_map witness) 1:/# H27 /#.                     
+            (* At this point, 32 <= i < 64 *)
+            rewrite nth_cat valP ifF 1:/#.
+                 have ->: _stack{1}.[to_uint t64{1} + i] = nth witness (sub _stack{1} 0 (n * to_uint offset{1})) (to_uint t64{1} + i) by rewrite nth_sub 1:/# /=.
+                 rewrite H19 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+                    + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                      pose L := (map NBytes.val stack{2}).
+                      rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H5 => j?.
+                      by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP.
+                 rewrite (nth_map witness) 1:/# H27 /#.    
+
+seq 1 1 : (#{/~val node{2} = to_list buf{1}}pre /\ val new_node{2} = to_list buf{1}).
+          + inline {1} M(Syscall).__thash_h_ M(Syscall)._thash_h; wp; sp.
+            exists * node0{2}, node1{2}, pub_seed1{1}, addr0{1}, address{2}.
+            elim * => P0 P1 P2 P3 P4. 
+            call (rand_hash_results P0 P1 P2 P3 P4) => [/# |].
+            skip => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28. 
+            do split.
+               * rewrite /merge_nbytes_to_array tP => j?.
+                 rewrite initiE //=.
+                 by case (0 <= j < 32) => ?; rewrite -get_to_list H28 nth_cat valP n_val; [rewrite ifT 1:/# | rewrite ifF 1:/#].
+               * smt(sub_k).
+               * move => H32 H33 resultImpl resultSpec H34 H35.
+                 do split.
+                    - smt().
+                    - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub. 
+                      rewrite size_sub // => i?. 
+                      rewrite !nth_sub //#. 
+                    - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite !size_sub. 
+                      rewrite size_sub // => i?. 
+                      rewrite !nth_sub //#. 
+                    - by rewrite H34.
+          
+seq 5 2 : (#{/~val new_node{2} = to_list buf{1}}pre).
+          + wp. 
+            ecall {1} (memcpy_u8u8_3_352_32_post _stack{1} buf{1} t64{1}).
+            auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28 H29.
+            do split.
+              * rewrite to_uintM of_uintK /=.
+                smt(@W64 pow2_64).
+              * rewrite to_uintM of_uintK /=.
+                smt(@W64 pow2_64).
+              * move => H32 H33 stackRes.  
+                have ->: to_uint ((offset{1} - (of_int 2)%W64) * (of_int 32)%W64) = (to_uint offset{1} - 2) * 32 by rewrite to_uintM of_uintK /=; smt(@W64 pow2_64). 
+                move => H34 H35 H36. 
+                do split.
+                     - rewrite to_uintB 2:/# uleE /#.
+                     - smt().
+                     - rewrite size_put /#.
+                     - smt().
+                     - smt().
+                     - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_map size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+                       rewrite size_map size_sub 1:/# => i?.
+                       rewrite (nth_map witness). 
+                             + rewrite size_sub /#.
+                       rewrite nth_sub 1:/# /=.
+                       have ->: to_uint heights{1}.[i] = nth witness (map W32.to_uint (sub heights{1} 0 (to_uint offset{1}))) i.
+                             + rewrite (nth_map witness); [by rewrite size_sub /# |].
+                               rewrite nth_sub /#.
+                       rewrite H18 /sub_list !nth_mkseq /#.
+                     - apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+                       rewrite size_sub 1:/# => i?.
+                       rewrite nth_sub 1:/# /= /sub_list nth_mkseq 1:/# /nbytes_flatten /= (nth_flatten witness n).
+                             + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                               pose L := (map NBytes.val (put stack{2} (to_uint offset{1} - 2) new_node{2})). 
+                               rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map size_put H5 => j?.
+                               rewrite (nth_map witness).
+                                    * rewrite size_put /#.
+                               by rewrite valP.
+                       rewrite (nth_map witness) 1:#smt:(size_put) nth_put 1:/#.
+                       case (to_uint offset{1} - 2 = i %/ n) => ?.
+                             + rewrite H29 get_to_list /#.
+                       rewrite H34 1:/#.
+                       have ->: _stack{1}.[i] = nth witness (sub _stack{1} 0 (n * to_uint offset{1})) i by rewrite nth_sub /#.
+                       rewrite H19 /sub_list nth_mkseq 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
+                             + pose P := (fun (s0 : W8.t list) => size s0 = n).
+                               pose L := (map NBytes.val stack{2}). 
+                               rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map H5 => j?.
+                               by rewrite (nth_map witness) 1:/# valP n_val.
+                       rewrite (nth_map witness) /#.
+                     - smt().
+                     - smt().
+                     - admit. 
+                     - admit. 
+                     - admit.
+                     - admit.
+ 
+(* ========== tou aqui *)
+
+ecall {1} (treehash_condition_correct heights{1} offset{1}).
+auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11 H12 H13 H14 H15 H16 H17 H18 H19 H20 H21 H22 H23 H24 H25 H26 H27 H28. 
+have E0: heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = heights{1}.[to_uint offset{1} - 1] by have := H24; smt(impl_and_R).
+do split; 1,2: by smt().
+rewrite /treehash_cond => ?? cond_result H29.
+do split.
+    + rewrite size_put /#.
+    + rewrite size_put /#.
+    + apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_map size_sub 1:/# size_sub_list /#.
+      rewrite size_map size_sub 1:/# => i?.
+      rewrite (nth_map witness).
+         - by rewrite size_sub /#.
+      rewrite nth_sub 1:/# /= /sub_list nth_mkseq 1:/# /= nth_put 1:/#.
+      have E: heights{1}.[to_uint offset{1} - 2] = heights{1}.[to_uint offset{1} - 1] by have := H23 => /#. 
+      admit.
+    + admit. (* Obs: smt(nth_put used to solve this goal *)
+    + move => k??.
+      rewrite get_setE_to_list.
+        -  rewrite size_to_list to_uintB 2:/# uleE /#.
+      rewrite nth_put.
+        -  rewrite size_to_list to_uintB 2:/# uleE /#.
+      rewrite nth_put 1:/#.
+      have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by rewrite to_uintB 2:/# uleE /#.
+      case (k = to_uint offset{1} - 1) => [-> /=|?].
+        - have ->: nth witness heights{2} (to_uint offset{1} - 1) = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) (to_uint offset{1} - 1) by rewrite /sub_list nth_mkseq /#.
+          rewrite -H18 (nth_map witness).
+             * rewrite size_sub /#.
+          rewrite nth_sub 1:/# /= to_uintD_small /#.
+      rewrite ifF 1:/# ifF 1:/# get_to_list. 
+      have ->: nth witness heights{2} k = nth witness (sub_list heights{2} 0 (to_uint offset{1})) k by rewrite /sub_list nth_mkseq /#.  
+      rewrite -H18 (nth_map witness).
+        - rewrite size_sub /#.
+      rewrite nth_sub /#. 
+    + rewrite get_setE_to_list. 
+        - rewrite size_to_list to_uintB 2:/# uleE /#.
+      rewrite !nth_put.
+        - rewrite size_to_list to_uintB 2:/# uleE /#.
+      rewrite ifF.
+        - rewrite to_uintB 2:/# uleE /#.  
+      rewrite get_to_list.
+      have ->: to_uint (offset{1} - W64.one) = to_uint offset{1} - 1 by rewrite to_uintB 2:/# uleE /#.  
+      admit.
+    + rewrite H29.
+      admit.
+    + rewrite nth_put 1:/# nth_put 1:/# ifT // ifF 1:/# /#.
+qed.
+
+
+     
+
+
